朝鮮日報：川金會可能在6月第3週在新加坡舉行

朝鮮日報：川金會可能在6月第3週在新加坡舉行

發稿時間：2018/05/05 09:06最新更新：2018/05/05 09:06

（中央社記者姜遠珍首爾5日電）南韓媒體今天報導稱，據華盛頓外交消息人士透露，美國總統川普和北韓國務委員長金正恩之間的美國北韓高峰會談（川金會），很可能於6月第3週在新加坡舉行。

南韓「朝鮮日報」今天在頭版頭條指出，喜歡戲劇性效果的川普，雖然有可能在最後關頭欽點板門店召開峰會，但新加坡被視為最有可能舉行川金會的地方。

報導指出，由於6月8至9日在加拿大召開G7峰會，因此，川金會頗有可能於6月第3週的9至15日之間舉行。

報導稱，川普於美國時間4日已對媒體透露，「（川金會）時間和地點已敲定，即將對外發佈相關內容。」

報導指出，川金會的選址問題可說是一波三折，北韓和美國在檯面下溝通過程中，北韓堅
決要求在平壤舉行，卻因美國反對而化為烏有；北韓要求在與北韓關係密切的蒙古首都烏蘭巴托召開，美國則以沒有充裕接納大規模警護人員、支援團隊及全球媒體記者的後勤設備而作罷；瑞士等歐洲地區則因與北韓山高水遠且管制不易，未被列入考慮。

川普在透過電視實況直播下看到全球聚焦的南北韓峰會在板門店舉行後，曾一度心想在板門店進行川金會，但後來川普在推特上寫出「只是問問而已」，對此，華盛頓消息人士透露，板門店事實上已被排除。
（編輯：屈享平）1070505
(中央社)

川金會六月舉行 中国或成最大贏家
川金會選址新加坡 中国或成最大贏家